<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial Project - 1 on KOS-IT — Making and Developing</title>
    <link>https://kos-it.github.io/tags/tutorial-project-1/</link>
    <description>Recent content in Tutorial Project - 1 on KOS-IT — Making and Developing</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <managingEditor>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</managingEditor>
    <webMaster>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2020 23:35:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kos-it.github.io/tags/tutorial-project-1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tutorial SIMKEP dengan Codeiniter #3: (View) Cara Menggunakan Bootstrap pada Codeiniger</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 23:35:00 +0900</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-3/</guid>
      <description>Bootstrap adalah framework CSS untuk membaut tampilan web. Bootstrap meneydiakan class dan komponen yang siap dipakai, sehingga kita tidak perlu menulis kode CSS dari nol.
Bootstrap awalnya dikembangkan oleh developer Twitter, lalu dibuat open source agar semua orang dapat berkontribusi di dalamnya.
Pada tutorial kali ini kita akan mengguanakan salah satu template Bootstrap yakni Template SB Admin sebagai theme layout kita pada projek ini.
Kenapa SB Admin?
Karena sederhana, gartis, menggunkan Bootstrap 4, dan mudah diimplementasikan pada Codeigniter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial SIMKEP dengan Codeiniter #2 : MVC dan Routing, Konsep dasar CI</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 23:35:00 +0900</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-2/</guid>
      <description>Selamat datang di KOS-IT - Making and Developing&amp;hellip;
Pada tutorial sebelumnya, kita sudah mengetahui cara menginstall Codeigniter dan mengenal struktur direktori dari Codeigniter.
Pada tutorial kali ini kita akan belajar tentang routing dan MVC pada projek 1 kita yaitu Sistem Management Kepanitaan.
Namun sebelum kita melakukannya ada baiknya kita berkenalan dulu dengan konsep dasar Codeigniter
Codeigniter adalah framework PHP yang menggunakan konsep MVC.
Apa itu MVC ?
Mari kita bahas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial SIMKEP dengan Codeiniter #1 : Pengenalan Codeigniter</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-1/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 23:35:00 +0900</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-1/</guid>
      <description>Selamat datang di KOS-IT - Making and Developing..
Tutorial ini berisi sedikit pegenalan tentang salah satu frameowrk PHP yakni Codeigniter, yang kita gunakan pada projek 1 kita yaitu Sistem Management Kepanitaan. tutorial ini lebih ditujakan untuk yang bagi yang belum mengenal apa itu faramework Codeigniter, bagi kalian yang telah mengenal atau mungkin sudah tidak asing dengan Codeigniter dapat langsung melangkahi tutrial ini ke Tutorial #2
PHP memeliki banyak framework, yang paling populer yakni Laravel dan tentu saja Codeigniter yang kita gunakan pada projek 1 kami.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>