<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on KOS-IT — Making and Developing</title>
    <link>https://kos-it.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on KOS-IT — Making and Developing</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <managingEditor>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</managingEditor>
    <webMaster>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2020 21:10:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kos-it.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tutorial SIMKEP dengan Codeiniter #7: Membuat Fitur Upload File</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-7/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 21:10:00 +0800</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-7/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita sudah menyelesaikan fitur CRUD. Ini merupakan fitur utama yang harus ada di dalam aplikasi.
Tetapi, masih ada yang kurang…
Apa itu?
Gambar atau photo untuk staff, ini sebenarnya opsional. Kalian bisa memilih ingin menambahkannya atau tidak.
Jika kalian ingin menambahkannya langsung saja kita ketutorialnya
Pada tutorial kali ini kita akan mengubah dan menambahkan sedikit pada CRUD(Create, Read, Update and Delete) yang telah kiata buat pada tutorial 5 sebelumnya</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial SIMKEP dengan Codeiniter #6: Membuat Fitur Login</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-6/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 07:10:00 +0800</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-6/</guid>
      <description>Rencananya:
Pada aplikasi yang kita buat ini, akan ada dua jenis user yang bisa login, yakni admin dan staff.
Kita juga nanti akan membuat halaman khusus untuk staff.
Tapi…
Untuk saat ini, kita fokus dulu mengerjakan halaman admin.
Karena adminlah yang akan berperan pertama kali untuk menginput data staff dan data lainnya.
Baiklah, kita langsung saja masuk ke tutorial.
Jadi, berikut ini langkah-langkah yang harus kita kerjakan untuk membuat fitur login:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial SIMKEP dengan Codeiniter #5: (Model) Membuat CRUD yang Baik dan Benar</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-5/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 11:35:00 +0900</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-5/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita sudah belajar bagaimana cara membuat template admin yang benar dan efisien.
Kita juga sudah membahas tentang Controller dan routing pada Codeigniter.
Tahap selanjutnya adalah… Pembahasan tentang database dan model.
Oke, judulnya ini cukup clickbait: “Cara Membuat Fitur CRUD di Codeigniter yang Baik dan Benar!&amp;rdquo;.
Mengapa saya bilang demikian?
Karena, beberapa tutorial Codeigniter yang pernah saya ikuti tidak mengajari praktek terbaik (best practice) dalam ngoding CI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial SIMKEP dengan Codeiniter #4: (View) Membuat Template Admin</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-4/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 23:35:00 +0900</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-4/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya, kita sudah berhasil menambahkan Bootstrap Template SB Admin pada proyek CI.
Tapi, masih belum selesai…
Template yang kita buat masih dibuat dalam satu file saja. Ini akan bermasalah ketika kita membuat halaman baru.
Permsalahannya:
Kita akan menulis kode template yang sama berulang-ulang dalam file view yang berbeda.
Bagaimana nanti kalau ada perubahan?
Misal, perubahan link pada navbar.
Maka kita harus mengubah semua file template yang kita buat satu per satu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial SIMKEP dengan Codeiniter #3: (View) Cara Menggunakan Bootstrap pada Codeiniger</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 23:35:00 +0900</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-3/</guid>
      <description>Bootstrap adalah framework CSS untuk membaut tampilan web. Bootstrap meneydiakan class dan komponen yang siap dipakai, sehingga kita tidak perlu menulis kode CSS dari nol.
Bootstrap awalnya dikembangkan oleh developer Twitter, lalu dibuat open source agar semua orang dapat berkontribusi di dalamnya.
Pada tutorial kali ini kita akan mengguanakan salah satu template Bootstrap yakni Template SB Admin sebagai theme layout kita pada projek ini.
Kenapa SB Admin?
Karena sederhana, gartis, menggunkan Bootstrap 4, dan mudah diimplementasikan pada Codeigniter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menampilkan Gambar di Website Menggunakan Penyimpanan Data dari Google Drive</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/cara-menampilkan-gambar-di-website-menggunakan-penyimpanan-data-dari-google-drive/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 23:35:00 +0900</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/cara-menampilkan-gambar-di-website-menggunakan-penyimpanan-data-dari-google-drive/</guid>
      <description>Selamat datang di KOS-IT - Making and Developing&amp;hellip;
Kali ini kita akan mencoba membuat sebuah gambar yang kita simpan di dalam google drive akan di tampilkan di halaman website, blog maupun wordpress, Google drive adalah salah satu layanan tempat penyimpanan dokumen yang di sediakan oleh Google dalam membuat sebuah akun Google Gmail.
Kapasitas penyimpanan dari Google Drive versi gratis adalah 15 GB, artinya kita memiliki tempat penyimpanan file dokumen sebanyak 15 GB, penulis berpikir kenapa harus tidak memanfaatkan layanan ini untuk membuat share image di webiste maupun blog dari google drive yang disediaka secara cuma cuma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial SIMKEP dengan Codeiniter #2 : MVC dan Routing, Konsep dasar CI</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 23:35:00 +0900</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-2/</guid>
      <description>Selamat datang di KOS-IT - Making and Developing&amp;hellip;
Pada tutorial sebelumnya, kita sudah mengetahui cara menginstall Codeigniter dan mengenal struktur direktori dari Codeigniter.
Pada tutorial kali ini kita akan belajar tentang routing dan MVC pada projek 1 kita yaitu Sistem Management Kepanitaan.
Namun sebelum kita melakukannya ada baiknya kita berkenalan dulu dengan konsep dasar Codeigniter
Codeigniter adalah framework PHP yang menggunakan konsep MVC.
Apa itu MVC ?
Mari kita bahas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial SIMKEP dengan Codeiniter #1 : Pengenalan Codeigniter</title>
      <link>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-1/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 23:35:00 +0900</pubDate>
      <author>taqwaalmutawakkil97@gmail.com (Karcaqs)</author>
      <guid>https://kos-it.github.io/post/tutorial-projek-1-bagian-1/</guid>
      <description>Selamat datang di KOS-IT - Making and Developing..
Tutorial ini berisi sedikit pegenalan tentang salah satu frameowrk PHP yakni Codeigniter, yang kita gunakan pada projek 1 kita yaitu Sistem Management Kepanitaan. tutorial ini lebih ditujakan untuk yang bagi yang belum mengenal apa itu faramework Codeigniter, bagi kalian yang telah mengenal atau mungkin sudah tidak asing dengan Codeigniter dapat langsung melangkahi tutrial ini ke Tutorial #2
PHP memeliki banyak framework, yang paling populer yakni Laravel dan tentu saja Codeigniter yang kita gunakan pada projek 1 kami.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>